成龍率演藝界代表會見特首林鄭 望加強大灣區發展 (20:18)

成龍代言，咁大灣區咪大檸樂？

日直擊】香港演藝界內地發展協進會（下簡稱為內協會）會長成龍、執行會長曾志偉、副會長汪明荃、秘書長王祖藍、成員古天樂、劉偉強和莫華倫等今日到政府總部跟行政長官林鄭月娥會面，會談45分鐘，林鄭在成龍手上接過建議書。

會後，曾志偉發言說：「內協會於今年3月成立，當時特首表示支持，今日是來向特首匯報這半年的進展。內協會已分別在北京及橫店設辦事處，幫助演藝人在內地發展。另外，想多了解在大灣區發展與及新稅收問題，繼而向業內人士解釋種種問題、未來發展與匯報資訊。」志偉稱會議過程好開心，特別是得到政府的支持，提到近年藝人出現斷層，他說：「這個都是向特首表達的意願之一，因目前有內地合作的大製作，又有香港的小製作，但缺乏中型製作。」

(即時娛樂)

賣國賊成龍

仆街啦今次

冰冰都已經搞到咁仲送羊入虎口

代言人

[問卦] 成龍代言是不是倒閉代言人？

一方面教冰冰著草, 一方面望加強發展

唔洗佢代言都死鳩硬架啦

林奠都唔敢搵你搞

成龍有冇屌過林鄭???

緊係啦 成龍要走幾時都得 緊係奶埋最後個堆著數先閃

想多了解在大灣區發展與及新稅收問題

驚呀

唔係

驚係突然追稅然後封佢家產 (包括海外)

我唔知佢一年幾多日喺大陸但佢絕對無乜喺香港

佢唔申請做大鳩區人就無事 個班有錢佬唔會申請的 貪住屋同社保咩

同大陸有往來嘅你估真係話唔做呢樣就免責咩

你後台唔夠撐 佢要搞你 你可以SAY NO咩?

交稅準備

交稅未呀成龍？

果時個仔唔想交美國稅所以改支籍
依家

緊係啦 大大個范冰冰係到
要收稅寧願唔番大陸住添啊

認撚住呢班大灣區偽人

到底成龍代言過咩品牌，佢哋嘅下場又係咪真係咁悲慘呢？

1.小霸王
成龍1994年代言小霸王電腦學習機，五年後小霸王一度關廠停產，解散員工，慢慢於市場上消失。

2.愛多VCD機
愛多豪擲2.1億，請成龍代言VCD機。一句「愛多VCD，好功夫」仍然深深印在上一輩的腦海中。然而，2000年愛多老闆被控詐騙罪、挪用資金罪、虛假注册資本罪判處有期徒刑20年，罰款65萬元。後詐騙罪不成立，改判有期徒刑8年，處罰金25萬元。

3.汾煌可樂
成龍90年代為汾煌可樂代言，品牌用重金1.5億賣電視廣告，仲將佢個嘜頭留落汽水罐上，可惜銷情不佳逐漸停產，在市場上消失。

4.開迪汽車
開迪汽車銷情慘淡，國內只售出900輛，現已停產。

5.霸王洗髮水
成龍2008年起代言霸王洗髮水，家傳戶曉的廣告亦帶紅了「動L」一詞。兩年後有報道指霸王旗下兩款洗髮水含有化學物質二噁烷，結果當日早上股價急跌最多18%。後來國家食品藥品監督管理局進行抽驗，結果顯示二噁烷含量遠低於世界嚴格安全標準，不會對消費者健康產生危害。含冤多年，霸王向傳媒索償逾6億元，上年勝訴獲賠償300萬元，但聲譽已經嚴重受損。

6.格力空調
連續十年全國銷售冠軍的格力空調在國內有不俗的口碑，但自2010年成龍以過千萬代言代言格力空調起的四年內，頻頻傳出負面新聞。2014年格力將代言人換成公司董事長董明珠，令公司繼續營運至今。

7.思念水餃
成龍2008年代言「思念食品」，3年後品牌的餃子被驗出含有可致命的金黃葡萄球菌，食用後可引發肺炎甚至敗血症，中國全線緊急下架。

8.中國禁毒形象大使
國家禁毒委員會辦公室2009年聘請成龍為「中國禁毒形象大使」，成龍曾經公開大談教仔之道：「小房子要是聽話我就不用管了，他要是走了歪路，我必定報警抓他坐牢！」。五年後兒子房祖名同柯震東於北京涉毒被捕，網民揶揄成龍終於得到一個大義滅親的機會了。